# Вопросы: Паттерны. Глава: Паттерн адаптер.

## Что такое паттерн адаптер?
- [ ] Структурный паттерн проектирования, который позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] JavaScript-библиотека для разработки пользовательских интерфейсов.
- [ ] Промежуточный адаптерный объект, который преобразует интерфейс одного объекта в интерфейс, ожидаемый другим объектом.
- [ ] Класс, который реализует целевой интерфейс и использует адаптируемый класс для выполнения запросов.

## Какие компоненты включает в себя структура паттерна адаптер?
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс и адаптер.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс и промежуточный адаптерный объект.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптер и промежуточный адаптерный объект.
- [ ] Адаптируемый класс, адаптер и промежуточный адаптерный объект.

## В каком контексте паттерн адаптер может быть полезен при программировании на React JS?
- [ ] Для разработки пользовательских интерфейсов.
- [ ] Для интеграции компонентов или библиотек с несовместимыми интерфейсами.
- [ ] Для преобразования данных в нужный формат.
- [ ] Для выполнения запросов к серверу.

## Какой из вариантов правильно описывает паттерн адаптер?
- [ ] Паттерн адаптер позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Паттерн адаптер является JavaScript-библиотекой для разработки пользовательских интерфейсов.
- [ ] Паттерн адаптер предоставляет промежуточный адаптерный объект, который преобразует интерфейс одного объекта в интерфейс, ожидаемый другим объектом.
- [ ] Паттерн адаптер реализует целевой интерфейс и использует адаптируемый класс для выполнения запросов.

## Какие проблемы решает паттерн адаптер?
- [ ] Проблему разработки пользовательских интерфейсов.
- [ ] Проблему интеграции компонентов или библиотек с несовместимыми интерфейсами.
- [ ] Проблему преобразования данных в нужный формат.
- [ ] Проблему выполнения запросов к серверу.

## Какие компоненты включает в себя структура паттерна адаптер?
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс и адаптер.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптируемый класс и промежуточный адаптерный объект.
- [ ] Целевой интерфейс, адаптер и промежуточный адаптерный объект.
- [ ] Адаптируемый класс, адаптер и промежуточный адаптерный объект.

## Какой из вариантов правильно описывает паттерн адаптер?
- [ ] Паттерн адаптер позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Паттерн адаптер является JavaScript-библиотекой для разработки пользовательских интерфейсов.
- [ ] Паттерн адаптер предоставляет промежуточный адаптерный объект, который преобразует интерфейс одного объекта в интерфейс, ожидаемый другим объектом.
- [ ] Паттерн адаптер реализует целевой интерфейс и использует адаптируемый класс для выполнения запросов.

## Какой из вариантов правильно описывает паттерн адаптер?
- [ ] Паттерн адаптер позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Паттерн адаптер является JavaScript-библиотекой для разработки пользовательских интерфейсов.
- [ ] Паттерн адаптер предоставляет промежуточный адаптерный объект, который преобразует интерфейс одного объекта в интерфейс, ожидаемый другим объектом.
- [ ] Паттерн адаптер реализует целевой интерфейс и использует адаптируемый класс для выполнения запросов.

## Какой из вариантов правильно описывает паттерн адаптер?
- [ ] Паттерн адаптер позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Паттерн адаптер является JavaScript-библиотекой для разработки пользовательских интерфейсов.
- [ ] Паттерн адаптер предоставляет промежуточный адаптерный объект, который преобразует интерфейс одного объекта в интерфейс, ожидаемый другим объектом.
- [ ] Паттерн адаптер реализует целевой интерфейс и использует адаптируемый класс для выполнения запросов.

## Какой из вариантов правильно описывает паттерн адаптер?
- [ ] Паттерн адаптер позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Паттерн адаптер является JavaScript-библиотекой для разработки пользовательских интерфейсов.
- [ ] Паттерн адаптер предоставляет промежуточный адаптерный объект, который преобразует интерфейс одного объекта в интерфейс, ожидаемый другим объектом.
- [ ] Паттерн адаптер реализует целевой интерфейс и использует адаптируемый класс для выполнения запросов.

## Какой из вариантов правильно описывает паттерн адаптер?
- [ ] Паттерн адаптер позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Паттерн адаптер является JavaScript-библиотекой для разработки пользовательских интерфейсов.
- [ ] Паттерн адаптер предоставляет промежуточный адаптерный объект, который преобразует интерфейс одного объекта в интерфейс, ожидаемый другим объектом.
- [ ] Паттерн адаптер реализует целевой интерфейс и использует адаптируемый класс для выполнения запросов.

## Какой из вариантов правильно описывает паттерн адаптер?
- [ ] Паттерн адаптер позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Паттерн адаптер является JavaScript-библиотекой для разработки пользовательских интерфейсов.
- [ ] Паттерн адаптер предоставляет промежуточный адаптерный объект, который преобразует интерфейс одного объекта в интерфейс, ожидаемый другим объектом.
- [ ] Паттерн адаптер реализует целевой интерфейс и использует адаптируемый класс для выполнения запросов.

## Какой из вариантов правильно описывает паттерн адаптер?
- [ ] Паттерн адаптер позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Паттерн адаптер является JavaScript-библиотекой для разработки пользовательских интерфейсов.
- [ ] Паттерн адаптер предоставляет промежуточный адаптерный объект, который преобразует интерфейс одного объекта в интерфейс, ожидаемый другим объектом.
- [ ] Паттерн адаптер реализует целевой интерфейс и использует адаптируемый класс для выполнения запросов.

## Какой из вариантов правильно описывает паттерн адаптер?
- [ ] Паттерн адаптер позволяет объектам с несовместимыми интерфейсами работать вместе.
- [ ] Паттерн адаптер является JavaScript-библиотекой для разработки пользовательских интерфейсов.
- [ ] Паттерн адаптер предоставляет промежуточный адаптерный объект, который преобразует интерфейс одного объекта в интерфейс, ожидаемый другим объектом.
- [ ] Паттерн адаптер реализует целевой интерфейс и использует адаптируемый класс для выполнения запросов.